【16:37】認醫護人員不足5成接種疫苗 袁國勇：醫護都是人 無得迫

認醫護人員不足5成接種疫苗 袁國勇：流感死亡率不高 醫護都是人 無得迫

2018/2/11 — 16:37

流感疫苗的效用，近日引發爭議。港大微生物學系講座教授袁國勇出席無綫節目《講清講楚》時表示，未來數月較活躍的流感病毒，可能由現時的乙型轉為甲型H3N2，到時今季疫苗的保護率會降至最低一成，不過他仍建議打針。

近日有知名人物發表質疑疫苗效用的言論，袁國勇認為，他們是出於好意，可能因未完全掌握數據背景而有誤解，亦可能與本港醫護人員接種率不足五成，影響他們的信心。袁國勇表示：「因為流感死亡率不高，醫護人員也是人，他們像覺得它們不是這麼嚴重。你在美國便知道，美國有州份立法，醫生和護士若不打流感疫苗不能返工，但香港不是，亦都無得迫。」

袁國勇又指，未來數月較活躍的流感病毒，可能由現時乙型轉為甲型H3N2，而今季的流感疫苗對H3N2的保護率僅一成，遠低於對乙型流感的4至7成，不過他仍然建議打針，因為疫苗對其他可能活躍的甲型流感病毒仍會有相當效用。

袁國勇指，不能擔保甲型H1N1不會出現，所以仍建議未接種的應該去接種，因為今季疫苗仍對甲型H1N1有60%保護，「大家不要因一、兩次不太有效，大家便覺得其完全無效。」

他建議向兒童免費提供疫苗，以提高接種率，他強調有副作用機會為百萬分之2至3，但感染流感的死亡率最高有千分之一。

自己睇情況喇

咪玩啦
個個大粒野都迫鳩做細嘅打針做數
點會唔夠五成

2017年07月17日

逾八成醫護無打流感針

留名睇歪理

由細到大唔鍾意打針

//未來數月較活躍的流感病毒，可能由現時的乙型轉為甲型H3N2，到時今季疫苗的保護率會降至最低一成，不過他仍建議打針。//

即係人地1成都唔係講錯啦，只係唔係當季流感姐

岩你老母

算部份啱

其實係

公院同私院都返過
根本d人有得打都唔會打
會打既多數被逼
有d就係屋企有小朋友為左小朋友先打下

點解？

懶
但唔代表枝針冇效

問多兩問, 淫KAY同明福俠都唔係錯曬

呢幾日睇唔同討論區，發現香港真係需要花多啲資源落科學教育
1. 唔識分病毒同細菌
2. 唔知咩係疫苗
3. 以為硫柳汞係汞(水銀)
仲有好多，不能盡錄

而家係咪算係還kay一個清白

Kay錯唔係佢唔打既決定，係佢基於既資 料，例如話支針有水銀。

因為通常打完通常都會大病一場
短則一個月長則3個月
唔好問點解 我唔識d原理
淨係知大部份人都唔願打

[9up]醫院咁多菌/病毒，返得耐應該中唔少，身體有晒抗體[/9up]

唔夠有效係事實

要說服人有效，應該靠科學家研究新野

前線嘅日日做到無停手嘅時候仲有邊個會睬你啊講真

試下再誇張啲吖

話撚咗kay中撚晒
依家開始鬼拍後尾枕 越爆越多衰嘢
你老母啦得1成都叫人打

你個名

不過事實係打左因為要發展個保護力會有幾日至一星期不適, 一般人中左流感都係幾日病完好得番, 姐係原來為左10% chance我要先比左幾日唔舒服出黎, d人咪覺得唔抵囉

醫護呢D高危行業都費事打
佢地知道多一事不如少一事，流感對壯人年黎講死亡率唔高，做足防護措施根本感染率就好低

高危既係免疫力比較弱既小朋友同埋長者啫

今年醫管局比往年 更鼓勵醫護人員打針

五成人打針已經算多

一開始已經撐佢
佢連10%命中都up得中
就知佢唔係9up
水銀雞蛋嗰d只係info error

醫護都係人，打咗都會有機會不適
佢地返唔到工又會比市民屌少人做嘢
病住返工有咩事故又係佢地上身
咁佢地唔打唔難理解

屌 真係
個陣我返工個到有得免費打
打完無幾耐即刻感冒

預言Kay , 今次真係一成，真係清貨，真係三月先有H3N2

一中就有5日病假，18-50歲就算中死亡率都極低，除非屋企有小朋友或老嘢，班護士同政府醫生緊係唔打喇。

你傻架?
醫生 護士假期都唔少

為左d 醫護打針
佢地有個唔同department 既排行榜
講咩醫院，咩部門打得最多
為左個排名，有d 病房就迫員工打
所以我偏唔打

呃你做乜
以家返緊私院
成個dept得2成唔夠既人有打

睇佢之前話連食蘋果都要用滾水 淥一淥佢就知有幾on9

袁國勇打左未

越爆越撚多西野

笑鳩阿kay果班又炒車

咩叫通常, 大病係點大法?

我自己做醫院都無打
返住shift 對咁多病人 抵抗力本身都唔係好
打完病左sick leave 只會累同事做更多野

醫護人員路過
多數唔打原因得一個
因為打完多數會都病幾日
病左要sick leave , 唔夠人返工其他同事會做到仆街會屌鳩你
所以好多人唔敢打, 一係揀放假前一日打

又話啲病毒係deactivate 唔會病嘅

你唔講成班傻鳩仲以為係打左無用所以唔打架

唔打成個冬天要用口罩咪大部分人死死氣去打
講真醫護冇8成人打 你推廣流感針都冇咩說服力

下
咁打完針你個immune system都要做野架

其實真係無乜說服力
不過事實係好多同事一早奶撚左野病到仆街 外人唔知姐
特別係好多senior中過SARS死唔去 佢地根本唔驚

講到尾支針的確係唔夠有效到令好多人去打，
至做成而家咁既情況

疫苗原理係打D廢廢地既果一種菌/病毒入人體, 令到身體有對疫反應, 但係呢個反應因人而異, 姐係要防疫就先令自己中一次招, 姐係話果排個人會好唔舒服

通常就係10個有8個打完都會病
病成2-3個月先好對我黎講就係大病架啦

傻鳩

打左唔一定WORK, 但打完自己一定作病一排先, 計過數咪唔打囉

早幾年打完兩個月唔夠就病到仆街
近幾年反而得啲小病

我淨係幾年前打過一次
第2日即刻發燒
之後就感冒
最後咳左成2個幾月先斷尾
成個新年假病住過
仲要請左假但乜地方都無得去玩
食又唔安樂

咁又唔係一定作病
我有打 只係針口痛

連登啲疫苗撚話唔會病

頭盔戴得好快

睇死佢自己都無打

因為香港太保守
唔敢講，去學校教性教育
班學生連condom 都唔識用，會答你用口帶

唔算炒，因為真係無水銀
Kay佢都岩唔曬

以前聽我媽講要打針 打左幾年 次次打完個年都病到仆街 起碼睇幾千蚊醫生 個時仲覺得係自己廢 身體差
後尾有一年冇打 冇病過冇病過冇病過
自此之後就唔再打
屌佢老母 枝針搵鳩人笨柒

冇汞 不過有汞化物
其實好多種汞化物都有毒
硫柳汞以前都俾人認為有毒
之後證實冇 但外國都ban咗

佢無全錯kay無全岩
打和啦super

姐係醫護就係人,普通市民就唔係人?
醫護唔打就唔難理解,普人市民唔打就話人誤信/警覺性低?

人人都打,就大把生意

不嬲都係叫帶高危組別去打架喎
唔通啲細路會自己主動去打流感針？

醫護都係高危組別喎
點解佢地唔主動打

李家仁，陳以誠宣傳我衝去打

佢地成年人，打唔打出咩事自己負責任
但係小童唔同，佢地未有必有依個能力判斷
咁依個責任就落咁係家長身上，所以我覺得家長應該諗清楚邊種選擇先係對佢小朋友好

你都係解釋唔到點解“醫護唔打就唔難理解,普人市民唔打就話人誤信/警覺性低?”

其實打唔打都係個人選擇，只要個決定唔係基於錯既資訊就ok la.

普通市民未必有足夠知識能力分辨及判斷流傳消息真偽
病毒感染同細菌感染，邊種需要用抗生素邊種唔洗，普通一個師奶仔真係會知？
除非佢在學時期有讀Bio/相關科目

有fd做醫護都話打果d正傻仔 話淫kay講d野大部份都錯唔曬

隔一排有流感新聞又send出嚟叫大家打
啲老細又用接種率做自己政積

Deactivated 嘅病毒都會刺激免疫反應
即係火警演習都會響鐘疏散但唔代表真係火燭
笑之前讀下bio先好啲

唔該你地搞清楚
唔打唔代表唔信支針嘅成效

不過我諗有部份原因係因為高層要追quota 焗人打針
某d 同事唔鐘意
我自己都無打
覺得無需要就唔打，平時返工會做好防護同洗足手

免疫反應同病係兩回事黎

咁即係會唔會病嗟
一句會定唔會都各有各講

無撚有錯 真係為你好？
你唔打佢點交數？交唔到數佢點升？

會唔舒服(sick, 主觀感覺)
定義上唔係病(disease, 有病原入侵)

只係日常上大家都將唔舒服叫做"病"啫

即係心理問題???
即係啲醫護人員驚病唔打係錯???

佢地咁高危都唔打，咁點解街外人要打？

未來數月較活躍的流感病毒，可能由現時乙型轉為甲型H3N2，而今季的流感疫苗對H3N2的保護率僅一成

原來香港唔係立法，醫療體系同食物製造業員工要打

打完會出現輕微既病徵 而唔係引起疾病

病徵可能係頭痛/流鼻水/肌肉痠痛 etc
並唔係心理作用

炒車係連登小學雞既技能來

唔好話輕微，因為季季唔同及因人而異，我有親戚有時打完，跟住個幾日真係好似大病咗咁。

唔係心理問題
係生理狀況

醫護人員唔係驚病(disease)
係驚身體不適(sick)

醫護人員怕身體不適頭痛頭暈點會錯

有
醫生寫假紙都係睇病徵唔會檢查你有無病毒喺體內
更何況你頭暈都做唔到野咖啦

正常情況下有病徵佢都會認為係有病毒入侵致病
但如果你擺明打左疫苗先有病徵咁咪唔係病
但你依然無辦法如常工作
咁你都要比佢放sick leave咖

公院醫生都話唔打，打左發燒好麻煩

其實正常
舉例有隻新病毒入侵
你身體個資料庫無紀錄就會啟動初級免疫反應
即係加快血液循環等等去運送多啲地圖炮去鳩炸隻毒(發燒就係咁黎)
殺哂啲毒啦就拎條屍去研究
再跟據佢弱點研發一種針對性武器
咁你第二次再受感染就會啟動二級免疫反應直接出針對性武器
基本上就唔會發燒之類
啲毒亦會以極快速度被消滅

疫苗就係直接將啲病毒屍體(嚴格黎講係抗原)注入體內
強制啟動鳩炸驗屍研發針對性武器嘅過程(初級免疫反應)
所以都係會發燒會攰唔舒服之類
咁你下次真係遇到呢隻毒就可以直接二級免疫打殘啲毒

係咖打左發燒好麻煩咖
到真係infect左嗰時發燒仲撚煩咁解之嘛

你成年人免疫力正常身邊又無高危人士既話又真係唔使打都得嘅
但唔好咁就將疫苗呢樣野妖魔化先得咖

你都柒下柒下，幾時有妖魔化？唔撚打同講下公院醫生都唔打就話妖魔化，你個思維都幾跳躍

屌你老味樓上班人講撚到陰謀論咁唔撚係妖魔化?
咁你講醫生都唔打所以你又唔打又想暗示啲咩呀

退一萬步講我又講明係你妖魔化疫苗咩
btw講下唔撚得呀?
仆你個臭街覆左咁撚多個post講下疫苗知識都要比你對號入座追住黎咬

其實又唔好咁嘈，最大問題係流感疫苗同一般疫苗真係唔同，你分開來諗就明。

再講我記憶所及，外國都冇好似香港咁吹捧流感疫苗囉，老實有樣野得一成到五成效用，西方醫學都唔會出盡力咁做

用幾多專家護航同輿論壓力
唱到自己曉飛又如何？
只需望下行內或相關人等嘅真實行為
就已經一清二楚
就正如做激光矯視手術啲醫生
點解會有咁多係有戴眼鏡

你唔打針 我邊有錢
我冇錢 點養你呀

你唔係話我你又quote 我，之後話我對號入座，咁好似你咁講我夠唔係追住你黎咬，係你對號入座

根本一直都係講緊小朋友同廢老先會有事
d人就拎成年人數據去講
鬼唔知抵抗力正常既成年人唔怕流感咩

係好多啊
不過唔夠人手
拎唔到假
咪積住先囉

一直都講緊細蚊仔同埋廢老高危先要打
正常人有抵抗力打黎做乜

呢種解釋一般人都睇得明 講真 睇完連登啲post先知真係好多人都冇好好讀過書 唔識冇所謂 最弊係唔識扮識跟住講埋堆歪理

你講得啱
流感同其他病毒性質上唔同
種類多而且變種快
而疫苗作為預防工具都只可以靠專業人士預估呢季會流行邊種黎生產
但流感永遠唔會得一種流行
而且可以中途變種陷球鏟
豬流感就係個例子

流感黎講
疫苗做到五六成算係咁咖啦
hpv都唔會做到100%預防啦

另外話啲咩醫生都唔打就跟嗰啲
都要分開睇返醫生想唔想喺醫護人手不足嘅情況下唔返工幾日
普通市民又係咪同樣情況呢

講到最尾
每個人承受風險嘅程度唔同
都要自己衡量自己都身邊人受感染嘅風險
而唔係一句醫護人員唔打你都唔打
講真啲醫護人員平時食菌都練到抵抗力好好
唔通普通市民又係咁咩

正常人有抵抗力但都可以成為帶菌者
無咁易病發啫

你帶菌嘅時候啲菌都可以傳比身邊老幼咖
所以疫苗唔只保護自己
都可以保護屋企人嘅
可以google 下 herd immunity

#46
腐皮妹
•
4 日前

出ward實習已經年年都要打
你真係9up唔洗本

利申: nursing

笑撚死

可以用黎拍教育電視

本末倒置，正正就係唔夠有效至少成人打，邊個想病？又煩又辛苦

世界上因流感死既每年有幾十萬人，
大部份都係長者，但疫苗效用對長者得三成幾

食靈芝保健品直接提升免疫力好過d傻鳩打針

我年年打要自己比錢
係有時打完眼訓d

有得唔洗錢都唔打....

屌你老母

醫護對d菌惡流感好多倍啦

打完我第日會發燒會攰係咪唔洗返工先
唔係wo 我要照常返工
你話咁我地放假前打咪得囉
咁我果日假咪哂左成日黎休息？
唔洗錢絕對唔係一個對醫護人員一個大誘因
你話每人打完第日會有一日休息又唔同講法
認真講流感對健康成年人基本上無乜殺傷力
只係病左會辛苦，好少引起拼發症

醫護驚病唔打就話冇得迫
普通人唔打就係冇知識？
咩道理 唔俾人地都係驚病唔打？

你冇聽 lea 兩晚光頭頂

係人都知d野係無用，無人敢出聲姐

自己係高危人士都唔打 叫人打 正仆街